錢志健：修例觸發第三波移民潮

錢志健：修例觸發第三波移民潮

資深對沖基金經理錢志健計劃在修例通過後與家人離港。資料圖片

【本報訊】政府霸王硬上弓修訂《逃犯條例》，資深對沖基金經理錢志健明言考慮因此與家人離開香港，及後連日遭身兼全國政協副主席的前特首梁振英追擊，揚言去信入境處要求沒收錢志健及其家人的身份證。修例尚未通過，白色恐怖早已隨梁振英來臨，錢志健直指《逃犯條例》修訂及梁振英令香港烏煙瘴氣，形容修例已經觸發香港自六七暴動以及八九六四事件後的第三波移民潮，呼籲港人今日上街向惡法說不。

錢志健早前表示計劃在《逃犯條例》修訂通過後三年內離開香港：「香港係有啲人珍惜舊有嘅核心價值，但當人身安全都有問題時，就冇乜嘢好講。」有移民意欲的，豈止錢志健？錢志健認為，修例已經觸發了香港自六七暴動以及八九六四事件後的第三波移民潮。

相關新聞：心繫反送中遊行 籲阻一國吞兩制在囚四子：信港人不言棄

「睇唔到香港有乜future」

他並透露有不少朋友因應香港近年自由不斷倒退而萌生移民計劃，其中一名出任跨國金融機構亞洲區主管、上世紀80年代回流香港發展的朋友，近月亦決定辭職賣樓離開香港，舉家移民北美，「因為佢話睇唔到香港有啲乜嘢future（未來）」。

錢志健指出，金融界認為《逃犯條例》修訂一旦通過，將會令「一國兩制」變相提早死亡，亦有商界朋友認為香港的特別之處正是有言論自由，外國人來香港會感到安全，修例卻將香港「大陸化」，「以後嚟香港即係等如返大陸」；政府縱使就修例豁免九項有關商業的罪行，仍然未能有效保障商界，涵蓋的罪行範圍仍然太闊，「樣樣（罪行）都可以踩到」。

■記者林俊謙

上一則
上一則
美銀前高層：內地為捉走資白手套殃及港人

下一則
下一則
新聞界呼籲：站出來才可自保

心繫反送中遊行 籲阻一國吞兩制在囚四子：信港人不言棄
彭定康：修例損港地位 衝擊自主
轉倉服刑陳健民微笑 黃浩銘伸脷
邵家臻申外出開會：唔介意戴手銬
「你鬧共產黨 遊行都唔參加鬧咩人」林榮基籲勿讓港沉淪：我嘅遭遇係樣辦
好友告誡：中共爪牙遍佈台灣
踏單車賞風景 途上享受讀書樂
藝術家製「送中」監獄：大家冇得走
80法輪功學員被拒入境
電影被標籤港獨 恐變顛覆國家《十年》導演歐文傑：內地或以戲入罪
美銀前高層：內地為捉走資白手套殃及港人
新聞界呼籲：站出來才可自保
【佔中案判刑】邵家臻已停止屙嘔 籲更多社工反「送中」
當我們還有自由今上街反惡法

行得正企得正。。。

樓價將會第三次爆破